%!TEX root = kotov.tex
\section{Task 3}
\begin{task}
    Вычислите определитель матрицы
    \begin{eqnarray}
        \begin{Vmatrix}
             1 &  2 &  3 & \ldots & n \\
            -1 &  0 &  3 & \ldots & n \\
            -1 & -2 &  0 & \ldots & n \\
               &    & \vdots & &   \\
            -1 & -2 & -3 & \ldots & 0
        \end{Vmatrix}
    \end{eqnarray}
\end{task}

\begin{solution}
    Прибавим к первой строке последнюю:
    \begin{eqnarray}
        \begin{Vmatrix}
             1 &  2 &  3 & \ldots & n \\
            -1 &  0 &  3 & \ldots & n \\
            -1 & -2 &  0 & \ldots & n \\
               &    & \vdots &    &   \\
            -1 & -2 & -3 & \ldots & 0
        \end{Vmatrix} = 
        \begin{Vmatrix}
            0 &  0 &  0 & \ldots & n \\
            -1 &  0 &  3 & \ldots & n \\
            -1 & -2 &  0 & \ldots & n \\
               &    & \vdots & &   \\
            -1 & -2 & -3 & \ldots & 0
        \end{Vmatrix} = 
    \end{eqnarray}
    Разложим по первой строке:
    \begin{eqnarray}
        = (-1)^{n-1}n
        \begin{Vmatrix}
            -1 &  0 &  3 & \ldots & n-1 \\
            -1 & -2 &  0 & \ldots & n   \\
               &    & \vdots & &       \\
            -1 & -2 & -3 & \ldots & 0 \\
            -1 & -2 & -3 & \ldots & -(n-1)
        \end{Vmatrix} =
    \end{eqnarray}
    Переставим последнюю строку на самый верх и умножим ее на $(-1)$:
    \begin{eqnarray}
        = \underbrace{(-1)^{n-1}(-1)^{n-2}(-1)}_{=1}n
        \begin{Vmatrix}
            1 &  2 &  3 & \ldots & n-1 \\
            -1 &  0 &  3 & \ldots & n-1 \\
            -1 & -2 &  0 & \ldots & n-1 \\
               &    & \vdots &    &   \\
            -1 & -2 & -3 & \ldots & 0
        \end{Vmatrix}
    \end{eqnarray}
    Замети, что мы получили такую же матрицу, что и исходная, но размером на $1$ меньше: составим рекуррент $\mathcal{D}_n = n \mathcal{D}_{n-1}$.
    Это рекуррент с непостоянным коэффицентом, попробуем решить его
    \begin{gather}
        \mathcal{D}_n - n\mathcal{D}_{n-1} = 0 \quad / \cdot\frac{1}{n!}\\
        \frac{\mathcal{D}_n}{n!} - \frac{n\mathcal{D}_{n-1}}{n!} = \frac{\mathcal{D}_n}{n!} - \frac{\mathcal{D}_{n-1}}{(n-1)!} = 0 \quad \\
        \text{Пусть } \mathcal{A}_n = \frac{\mathcal{D}_n}{n!}
        \mathcal{A}_n - \mathcal{A}_{n-1} = 0 \Longrightarrow \mathcal{A}_n = \mathcal{A}_{n-1} \Longrightarrow \mathcal{A}_n = \text{Const} \\
        \text{Так как } \mathcal{A}_2 = \frac{\mathcal{D}_2}{2} = \frac{2}{2} = 2 \Longrightarrow \mathcal{A}_n = 1 \Longrightarrow \frac{\mathcal{D}_n}{n!} = 1 \Longrightarrow \mathcal{D}_n = n!
    \end{gather}
\end{solution}